銀髮債券。申唔申請好? 息率保證有3.5厘

有閒錢
係咪申請幾手當分散風險?

銀髮族好似要50幾歲先可以申請，有咁上下年紀仲要等3年，都唔知條命有冇3年

政府推出第五批銀色債券
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（十一月十一日）公布推出新一批銀色債券予年滿六十五歲或以上的香港居民認購。

第五批銀色債券的目標發行額會由以往的三十億港元提高至一百億港元，政府可視乎市場反應酌情將其提高至最多一百五十億港元。債券年期為三年，債券持有人將每六個月獲發一次與本地通脹掛鈎的利息，但息率不會少於三點五厘。 第五批銀色債券只接受於二○二一年或之前年滿六十五歲（即一九五六年或之前出生）及持有有效香港身份證的香港居民認購。銀色債券不設二手市場。如投資者需要在債券到期前套現，政府將以原價及相應的累計利息贖回債券。為防止零售債券被小部分投資者過度集中持有，本次銀色債券發行已設定最高配發金額為每位投資者一百萬港元，即每位投資者最多只能獲配發一百手債券。

銀色債券的認購期由十二月一日早上九時開始，至十二月十一日下午二時結束，並於十二月二十二日發行。合資格申請人可透過二十間配售銀行或二十間指定證券經紀認購債券。

財政司司長在二零二零至二一年度《財政預算案》公布，政府會於本年度繼續發行銀色債券，為年長居民提供更多合適的投資產品，並鼓勵金融業界繼續開發銀色市場。

政府發言人說：「在現時持續低息和不確定的金融市場環境下，發行銀色債券可以為年長居民提供一個回報穩定的投資產品選擇，協助他們有效管理退休資本。政府大幅增加發行額可提高年長市民的參與度，令更多人可受惠於銀色債券的穩定利息回報。」

有關發行條款及認購安排的詳情，可瀏覽政府債券計劃網頁（）。

完
2020年11月11日（星期三）
香港時間15時15分

銀髪債券=銀色債券？
係咪姐係要65歲以上長者先可以申請？

係

可以借屋企人 人頭申請嘛

hold住舊錢咪搞

應該最少派到6，7手
3.5厘 其實都幾好嘅
零風險
都係幾皮野

65

阿伯，你都就死，申條撚咩

連登仔答案：

鎖死舊錢幾年蝕time value of money, 拎舊錢去買美股好過，回報每年隨時高過3.5%

連登標準答案: 是旦1隻etf/收息股都6厘up啦

應該有十手以上，上次都差唔多有6手

其實咁算唔算歧視

老人先有生果金又算唔算